<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<export exported="1161962934">
	<group>
		<row>
			<id>1</id>
			<title><![CDATA[Преимущества регистрации]]></title>
			<text><![CDATA[Для полноценного использования всех функций форума, администратор требует зарегистрироваться на форуме. Регистрация на форуме абсолютно бесплатна и отнимет у вас всего лишь пару минут. <br /> <br />При регистрации необходимо обязательно указать ваш реальный e-mail адрес. Администратор может потребовать от вас подтверждения Вашей регистрации по указанному вами e-mail адресу. Если данное требование администратора включено, вы будете извещены об этом во время регистрации. Если вы по какой-то причине не получили письма для активации, зайдите на форум и в правой верхней части форума, воспользуйтесь ссылкой «Выслать повторно письмо для активации». <br /><br />Также возможно, что администратор сам должен будет одобрить вашу регистрацию. Об этом вы также будете извещены во время регистрации. <br /> <br />После завершения регистрации и успешной авторизации на форуме, вы получите доступ к вашей панели управления и ящику личных сообщений форума.<br /><br />Для получения дополнительной информации по этим функциям и характеристикам форума, пожалуйста, смотрите соответствующие разделы помощи по форуму.]]></text>
			<description><![CDATA[Как зарегистрироваться и получить дополнительные преимущества зарегистрированных пользователей.]]></description>
			<position>1</position>
		</row>

		<row>
			<id>2</id>
			<title><![CDATA[Cookies и их использование]]></title>
			<text><![CDATA[Использование cookies не обязательно, но настоятельно рекомендуется. Cookies используются для осуществления отслеживания различной информации на форуме при каждом посещении форума, а так же возможность автоматического входа на форум при вашем возвращении.<br /><br />Если ваш компьютер не может использовать cookie при просмотре форума, то система автоматически будет добавлять ко всем ссылкам на форуме идентификатор сессии, что позволит форуму правильно отслеживать ваши действия.<br /><br /><br /><b>Очистка Cookies</b><br /><br />В любой момент вы можете очистить cookies, нажав на ссылку, находящуюся в нижней части главной страницы форума (это самая первая страница форума). Если это не сработало, то вам необходимо удалить cookies вручную.<br /><br /><i>Internet Explorer 7:</i><ul><li>Нажмите меню "Сервис" в вашем браузере.</li><li>Выберите пункт "Свойства обозревателя".</li><li>Под секцией "Журнал" нажмите кнопку "Удалить".</li><li>Выберите опцию удаления cookies.</li></ul><i>Internet Explorer 6:</i><ul><li>Нажмите меню "Сервис" в вашем браузере.</li><li>Выберите пункт "Свойства обозревателя".</li><li>Под секцией "Временные файлы Интернета" нажмите кнопку "Удалить Cookie".</li></ul><i>Firefox:</i><ul><li>Нажмите меню "Сервис" в вашем браузере.</li><li>Выберите пункт "Очистить личные данные".</li><li>Пункт "Cookies" должен быть выбран.</li><li>Нажмите "Очистить личные данные сейчас".</li></ul><i>Opera:</i><ul><li>Нажмите меню "Сервис" в вашем браузере.</li><li>Выберите пункт "Настройки".</li><li>Выберите опцию "Расширенные".</li><li>Выберите опцию "Cookies".</li><li>Выберите "Управление Cookies".</li><li>Выберите сайт, cookies которого вы хотите удалить.</li><li>Выберите опцию "Удалить".</li></ul><i>Safari:</i><ul><li>Из меню "Safari" выберите пункт "Настройки".</li><li>Из диалогового окна безопасности выберите "Закладки".</li><li>Нажмите "Показать Cookies".</li><li>Выберите cookie (или несколько) для удаления или нажмите кнопку "Удалить все".</li></ul>]]></text>
			<description><![CDATA[Преимущества использования cookies и удаление cookies, установленных форумом.]]></description>
			<position>2</position>
		</row>

		<row>
			<id>3</id>
			<title><![CDATA[Восстановление утерянного или забытого пароля]]></title>
			<text><![CDATA[Главной характеристикой форума является безопасность, и поэтому все пароли пользователей кодируются при регистрации.<br>Это означает, что мы не в состоянии выслать вам, ваш забытый пароль, т.к. «раскодировка» пароля невозможна. Но, тем не менее, вы можете восстановить свой пароль.<br><br>Для восстановления пароля, зайдите по ссылке <a href='index.php?act=Reg&CODE=10'>Восстановление забытого пароля</a>, которая находится на странице авторизации.<br><br>С дальнейшей инструкцией по восстановлению, вы можете ознакомиться уже там.]]></text>
			<description><![CDATA[Как восстановить забытый пароль.]]></description>
			<position>4</position>
		</row>

		<row>
			<id>4</id>
			<title><![CDATA[Ваша панель управления (Личные данные)]]></title>
			<text><![CDATA[В панели управления вы можете задать свои настройки для форума. Вы можете выбрать, как будет выглядеть, и работать форум для вас.<br /><br /><b>Личный ящик</b><br />Раздел помощи по использованию Личного ящика вы можете найти в соответствующем разделе помощи на форуме.<br /><br /><b>Подписки</b><br /><br /><i>Темы:</i><br />Здесь представлен список тем, на которые вы подписаны. Вы можете изменить тип уведомлений для каждой темы. Здесь же вы можете удалить подписки на выбранные темы.<br /><br /><i>Форумы:</i><br />Здесь представлен список форумов, на которые вы подписаны. Вы можете изменить тип уведомлений для каждого форума. Здесь же вы можете удалить подписки на выбранные форумы.<br /><br /><b>Ваш профиль</b><br /><br /><i>Изменить личные данные:</i><br />Здесь вы можете указать личную информацию, например дату вашего рождения и контактную информацию.<br /><br /><i>Изменить настройки анкеты:</i><br />Здесь вы можете изменить информацию о себе, установить опции уведомления и модерации комментариев и друзей.<br /><br /><i>Изменить подпись:</i><br />Здесь вы можете увидеть и изменить вашу подпись. У вас есть возможность использовать в подписи коды форума и зачастую HTML коды, если администратор форума поддерживает это.<br /><br /><i>Установка аватара:</i><br />Здесь вы можете увидеть и изменить свой аватар. В зависимости от установок форума, настроенных администратором, можно выбрать аватар в галерее аватаров форума, либо ввести ссылку на аватар, находящийся на другом сайте, либо загрузить личный аватар с вашего компьютера. Изображение, загружаемое с вашего компьютера, будет отмасштабировано до установленных администратором размеров.<br /><br /><i>Установка фотографии:</i><br />Если администратор форума разрешает вашей группе пользователей размещать персональную фотографию, то вы можете загрузить изображение, которые будет отображено в вашем профиле.<br /><br /><i>Изменить отображаемое имя:</i><br />Если поддерживается система отображаемых имен, то в этой секции вы можете задать имя для вашего отображения на форуме.<br /><br /><b>Настройки:</b><br /><br /><i>Прикрепленные файлы (attach'и):</i><br />Здесь вы можете смотреть и удалять свои прикрепленные файлы.<br /><br /><i>Список друзей:</i><br />Здесь вы можете подтвердить запросы пользователей ожидающих добавления в ваш список друзей (при условии, что вы включили опцию модерации друзей в настройках вашей анкеты).<br /><br /><i>Игнорирование пользователей:</i><br />Здесь вы можете управлять списком игнорированных пользователей.<br /><br /><i>Настройки e-mail:</i><br />На этой странице доступно несколько параметров настроек.<ul><li><u>Скрытые настройки</u><ul><li><i>Скрыть мой адрес e-mail от других пользователей</i> — Вы можете запретить показывать ваш e-mail адрес пользователям форума.</li><li><i>Сообщать мне обо всех изменениях, проводимых администратором форума</i> — Администратор может периодически делать рассылки пользователям, чтобы сообщить об изменениях на форуме.</li></ul></li><li><u>Настройки Форума</u><ul><li><i>Добавлять копию сообщения из подписанных тем в отправляемое письмо-уведомление</i> — Включив эту функцию, копия новой темы или сообщения будет выслана вам на e-mail.</li><li><i>Уведомлять меня по e-mail при получении новых личных сообщений</i> — Включив эту функцию, вы будете уведомлены на e-mail о получении личного сообщения.</li><li><i>Включить уведомления на e-mail по умолчанию?</i> — При включении этой опции вы будете автоматически подписаны на все новые и обновленные темы. Используйте выпадающее меню для выбора способа уведомления.</li></ul></li></ul><i>Настройки форума:</i><br />В этой секции вы можете управлять настройками по внешнему виду форума. Вы можете выбрать часовой пояс и различные опции отображения форума. Там же доступен выбор типа текстового редактора для публикации сообщений.<br /><br /><i>Изменить E-mail:</i><br />Здесь можно изменить свой e-mail адрес.<br /><br /><i>Изменить пароль:</i><br />Здесь вы можете изменить свой пароль для входа на форум.]]></text>
			<description><![CDATA[Редактирование контактной и персональной информации, аватаров, подписи, настроек форума, выбор языка и стилей.]]></description>
			<position>10</position>
		</row>

		<row>
			<id>5</id>
			<title><![CDATA[Уведомление на e-mail о новых сообщениях]]></title>
			<text><![CDATA[На форуме существует возможность уведомлять вас о новых сообщениях в темах. Многие пользователи с успехом используют эту функцию для своевременного извещения о том, что в теме имеются новые сообщения.<br /> <br />Существует три способа подписки на тему: <ul><li>Нажав на кнопку «Опции», которая находится в верхней части каждой темы, и выбрав пункт «Подписка на тему».</li><li>С помощью установки галочки в окошко «Включить уведомление на e-mail при ответах?», находящееся под формой ответа.</li><li>Через пункт «Настройки e-mail» в вашей панели управления (Личные данные), установив галочку на опции «Включить E-mail Уведомление по умолчанию?», после чего вы будете автоматически подписываться на все темы, в которые вы ответите.</li></ul>Так же существует четыре разных типов подписки:<br /><br /><b>Немедленное уведомление</b><br />Эта опция позволяет отправлять уведомление сразу же после того, как новая тема или ответ был создан, независимо от вашей активности.<br /><br /><b>Уведомление с задержкой</b><br />Эта опция позволяет отправлять уведомление о новой теме или сообщении, если вас не было на форуме.<br /><br /><b>Ежедневное уведомление</b><br />Эта опция включает ежедневную рассылку обзора новых тем и сообщений за день.<br /><br /><b>Еженедельное уведомление</b><br />Эта опция позволяет отправлять еженедельный обзор новых тем и сообщений за неделю.<br /><br /> <br />Вы также можете подписаться на любой из разделов форума и при появлении новой темы в этом разделе, вы будете уведомлены об этом. Для подписки на раздел, нажмите кнопку «Опции форума», находящуюся в верхней части каждого форума, и выбрав пункт «Подписаться на форум».<br /> <br />Чтобы удалить подписки на любые разделы или темы, вам нужно зайти в «Личные данные», затем в разделе «Подписки» отменить их.]]></text>
			<description><![CDATA[Как подписаться на тему для уведомления по e-mail о новых ответах.]]></description>
			<position>9</position>
		</row>

		<row>
			<id>6</id>
			<title><![CDATA[Личный ящик (PM)]]></title>
			<text><![CDATA[Ваш личный ящик на форуме, действует аналогично e-mail ящику. Здесь вы можете получать и отправлять письма пользователям форума, хранить ваши письма в директориях, создавать, редактировать и удалять директории.<br /><br /><b>Новое личное сообщение</b><br />Отсюда вы можете отправить приватное сообщение пользователю форума. Если у вас есть пользователи в списке друзей, то вы можете выбрать имя получателя оттуда или ввести имя пользователя в соответствующем поле формы отправки сообщения. Это поле автоматически заполнится, если вы нажмете в каком-либо сообщении в темах или в списке пользователей на кнопку «Приват» рядом с пользователем.<br />Так же существует опция поиска имен пользователей, которая автоматически предлагает имена пользователей из базы данных для вставки в поле получателя сообщения.<br /><br />Если администратор форума разрешил отправлять письма нескольким пользователям одновременно, вы можете ввести имена сразу нескольких пользователей, — по одному имени на строку, в окне «Копия пользователям». Вы так же можете воспользоваться опцией скрытия получателей копии сообщения от других пользователей.<br /><br />В некоторых случаях, если это разрешено администратором, вы даже можете использовать коды форума и HTML в тексте ваших писем. Вы также можете выбрать пункт «Добавить копию этого сообщения в директорию «Отправленные»» для сохранения копии письма в директории отправленных писем. При установке галочки в окошке «Проследить за этим сообщением?», вы сможете прослеживать через пункт меню «Слежение за сообщениями» состояние того, что прочитано ли ваше письмо адресатом.<br /><br />Наконец, если доступно, то вы можете добавить приложение к личному сообщению, например изображение или файл.<br /><br /><b>Входящие</b><br />Это директория для входящих личных сообщений, адресованных к вам. Нажав на заголовок сообщения, вы увидите содержание личного сообщения в привычном виде просмотра тем на форуме. Вы так же можете удалить или переместить сообщение из директории.<br /><br /><b>Отправленные</b><br />В этой директории хранятся копии отправленных сообщений, которые попадают сюда при выборе опции копирования сообщения при отправлении.<br /><br /><b>Неотправленные</b><br />Здесь вы можете вернуться к любому письму, которое вы решили сохранить, для отправки его позже.<br /><br /><b>Очистка папок</b><br />Через эту опцию, вы можете быстро удалить все письма из любых ваших папок.<br /><br /><b>Редактировать директории</b><br />Здесь вы можете переименовывать, удалять или создавать новые директории для сортировки ваших писем так, как вам будет более удобно. Вы не можете удалять только две директории, созданные самим форумом — это директория «Отправленные» и «Входящие».<br /><br /><b>Черный список</b><br />Сюда вы можете добавлять имена пользователей или редактировать уже введенные. Эта секция используется как черный список пользователей, от которых вы не хотите получать личные сообщения.<br /><br /><b>Архивирование сообщений</b><br />Если ваш Личный Ящик переполнен, и в связи с этим вы не в состоянии получать новые письма, то можно произвести архивацию писем. Все ваши письма будут скомпилированы на одной странице в формате HTML или Microsoft Excel, а затем высланы на ваш e-mail адрес, указанный вами при регистрации на форуме.<br /><br /><b>Слежение за сообщениями</b><br />На этой странице появляются все письма, за которыми вы решили проследить. Все данные о том, прочитаны ли ваши письма получателями и когда они прочитаны, — появляются здесь. Также, если вы передумали, и если письмо пока не прочитано получателем, вы можете удалить это письмо.]]></text>
			<description><![CDATA[Отправка личных сообщений, редактирование папок Личного Ящика, слежение за письмами, архивация сохраненных сообщений.]]></description>
			<position>11</position>
		</row>

		<row>
			<id>7</id>
			<title><![CDATA[Контакт с администрацией и доклад модератору о сообщениях]]></title>
			<text><![CDATA[<b>Контакт с администрацией</b>
<br>
<br>Для связи с модератором или просто для просмотра списка администрации форума, нажмите на ссылку «Администрация», находящуюся в нижней части главной страницы форума или на странице «Помощник».
<br>
<br>В этом списке вы увидите имена всех администраторов (это главные администраторы форума, имеющие доступ ко всем функциям), супермодераторов (это команда модераторов, имеющих возможность модерирования всех разделов форума) и модераторов (это модераторы, модерирующие индивидуальные разделы форума, в которые они назначены).
<br>
<br>Для связи по поводу пользовательских данных, необходимо связаться непосредственно с администратором форума, а для связи по поводу тем или сообщений, обращайтесь к супермодератором или модераторам.
<br>
<br><b>Жалоба модератору о сообщении</b>
<br>
<br>Если администратор форума включил эту функцию, вы увидите кнопку «Жалоба», внизу каждого сообщения темы. При помощи этой функции, вы сможете быстро доложить о сообщении модератору данного раздела форума (или администратору, — если в данном форуме нет назначенных модераторов). Используйте эту функцию только в том случае, если вы видите какие-либо нарушения правил форума в данном сообщении. Запрещено использовать эту функцию <b>для простых переговоров с модератором</b>. Для переговоров, вы можете использовать PM (Личный ящик форума).]]></text>
			<description><![CDATA[Где найти список администраторов и модераторов форума.]]></description>
			<position>16</position>
		</row>

		<row>
			<id>8</id>
			<title><![CDATA[Просмотр информации профиля пользователей]]></title>
			<text><![CDATA[Чтобы посмотреть профиль пользователя, вам нужно нажать на его имя в любом месте на форуме. Если вы хотите посмотреть собственный профиль, то кликните на свое имя в верхней части форума.<br /><br />На главной странице профиля находится две неподвижные области, а по середине — секция, снабженная закладками.<br /><br /><b>Персональная информация</b><br />Эта секция, расположенная слева, отображает различную информацию пользователя. В нее входит: персональная фотография (если она загружена), рейтинг пользователя, набор различных опций (например, поиск сообщений пользователя), персональная информация с уточнением возраста, пола и местоположения. Ниже вы можете увидеть статистику пользователя (число сообщений, дата регистрации и другие) и информацию для связи с ним.<br /><br />В центре находится секция с разными закладками. Здесь вы можете найти последние сообщения пользователя, комментарии и список его друзей (вы можете увидеть профиль друзей, нажав на их имена). Так же, если на форуме установлена система Invision Power Gallery и Blog, то вы увидите дополнительные закладки. Секция галереи покажет последние шесть загруженных изображений, в то время как секция блога покажет последние пять записей в блоге.<br /><br />С правой стороны вы можете увидеть, кто посещал этот профиль, оставленные комментарии и список друзей пользователя.<br /><br /><b>Добавление комментария</b><br />У вас есть возможность оставлять комментарии о других пользователях. Когда вы просматриваете профиль, справа вы можете увидеть секцию с последними комментариями. Если вы нажмете на кнопку «Добавить комментарий», то в появившемся окне вы можете написать комментарий.<br /><br /><b>Модерация комментариев</b><br />Если грубый или же оскорбительный комментарий оставлен другим пользователем, то вы можете удалить комментарий двумя способами.<br /><br />Первое, вы можете нажать на закладку «Комментарии», найти комментарий, поставить галочку  напротив, затем выбрать из выпадающего меню «Удалить выбранные комментарии». Второе, вы можете нажать на маленькую кнопку «Х» в секции последних добавленных комментариев.<br /><br />Вы можете модерировать комментарии похожим методом. Неподтвержденные комментарии не будут отображены, в то время как подтвержденные комментарии будут доступны для всех. Вместо функции «Удалить выбранные комментарии» выберите опцию подтвердить или не подтвердить выбранные комментарии.<br /><br /><b>Рейтинг пользователя</b><br />Профиль поддерживает систему рейтинга пользователей. Это дает возможность понижать рейтинг проблемных пользователей или повышать оценку хорошим пользователям. Для изменения рейтинга откройте профиль пользователя, затем кликните на звездочки, выбирая рейтинг.<br /><br /><b>Изменение ваших персональных настроек</b><br />Будучи авторизованным на форуме во время просмотра своего профиля, вы можете увидеть дополнительную закладку в середине, которая называется «Настройки». Выбрав эту закладку, вы увидите некоторую информацию по изменению настроек вашего профиля. Здесь вы можете загрузить персональную фотографию или удалить ее. Если выбрана опция удаления, то фотография будет удалена, когда вы нажмете кнопку «Сохранить настройки» Так же вы можете изменить информацию о себе. Это поле очень похоже на вашу подпись, но оно привязано непосредственно в ваш профиль, а не к вашим сообщениям как подпись. Немного ниже вы можете выбрать способы уведомления о новых пользователях, добавивших вас в друзья и об оставленных комментариях. Вы можете отключить уведомление или включить уведомление по e-mail или личным сообщением. Внизу вы можете выбрать опции модерации комментариев, до того как они были опубликованы в профили, и так же выбрать тип модерации для добавления в список друзей.<br /><br />С левой стороны страницы профиля вы можете изменять вашу персональную информацию. Вы можете задать ваш пол, дату рождения, местоположение, а так же изменить данные для связи.<br />]]></text>
			<description><![CDATA[Как посмотреть контактную информацию пользователя.]]></description>
			<position>15</position>
		</row>

		<row>
			<id>9</id>
			<title><![CDATA[Просмотр активных тем и новых сообщений]]></title>
			<text><![CDATA[Вы можете быстро просмотреть список сегодняшних активных тем (это темы, имеющие новые ответы), нажав на ссылку «Активные темы», находящуюся в нижней части главной страницы форума. Там же, вы можете установить свои критерии поиска по дате, для поиска активных тем, обновленных в течение нескольких дней.
<br>
<br>В верхней части форума вы можете найти ссылку «Новые сообщения», перейдя по которой мы можете увидеть список тем с новыми ответами с момента вашего последнего посещения форума.]]></text>
			<description><![CDATA[Как просмотреть список сегодняшних активных тем и новые сообщения, появившиеся с момента вашего последнего посещения форума.]]></description>
			<position>8</position>
		</row>

		<row>
			<id>10</id>
			<title><![CDATA[Поиск тем и сообщений]]></title>
			<text><![CDATA[Функция поиска, предназначена для быстрого поиска тем и сообщений, по введенным вами ключевым словам.
<br>
<br>Имеются два доступных типа поиска, простой поиск и расширенный поиск. Вы можете переключаться между ними, при помощи кнопок «Расширенный поиск» и «Простой поиск».
<br>
<br><b>Простой поиск</b>
<br>
<br>Здесь Вы должны ввести ключевое слово для поиска и выбрать форум(ы), в которых хотите найти что-то по этому слову, (для выбора нескольких форумов одновременно, необходимо кликать по их названиям, удерживая кнопку «Ctrl», а пользователи Mac, должны удерживать кнопки «Shift»/«Apple»), затем выбрать порядок сортировки найденного и искать.
<br>
<br><b>Расширенный поиск</b>
<br>
<br>На странице расширенного поиска, у вас появится возможность использования дополнительных критериев поиска, значительно улучшающих функцию поиска. Дополнительно к поиску по ключевому слову, вы сможете произвести поиск по имени пользователя, а также возможно использование сразу обеих комбинаций. Можно увеличить критерии поиска, посредством выбора диапазона дат, а также выбрать порядок сортировки найденного. Также имеется два вида отображения результатов поиска - в виде отображения полного текста сообщения и в виде ссылки на тему. Вид отображения, вы можете заранее указать, на странице поиска.
<br>
<br>Администратор может включить минимальное время, известное под названием «Флуд-контроль», которое вы должны будете прождать для повторного поиска.
<br>
<br>На форуме имеется также поисковая форма, известная под названием «Фильтр поиска», находящаяся в нижней части каждого раздела, через которую вы сможете произвести быстрый поиск в конкретном разделе форума.]]></text>
			<description><![CDATA[Как пользоваться функцией поиска.]]></description>
			<position>7</position>
		</row>

		<row>
			<id>11</id>
			<title><![CDATA[Авторизация и выход из форума]]></title>
			<text><![CDATA[Если вы выбрали не запоминать ваши данные во время авторизации в cookies или вы зашли на форум с другого компьютера, то вы должны авторизироваться на форуме для доступа к вашему профилю и отправке сообщений под вашим именем.<br /><br />При входе на форум вы можете сохранить cookies, которые авторизируют вас автоматически при повторном посещении. Не используйте эту опцию при посещении с чужого компьютера в целях безопасности.<br /><br />Вы можете также выбрать функцию скрытия, поставив галочку в окне «Скрытность». Тогда ваше имя не будет отображаться в списке «Кто в онлайне», если администратор форума включил эту возможность.<br /><br />Выход из форума производится простым нажатием на ссылку «Выход». Если вдруг вы обнаружите, что выход не сработал, возможно, вы должны будете удалить ваши cookies. Читайте раздел помощи про «Cookies» для дополнительной информации.]]></text>
			<description><![CDATA[Как авторизоваться, выйти из форума, а также как скрыть свое имя из списка пользователей, находящихся на форуме.]]></description>
			<position>3</position>
		</row>

		<row>
			<id>13</id>
			<title><![CDATA[Сообщения]]></title>
			<text><![CDATA[На форуме доступны три разные формы создания сообщений. Кнопка «Открыть тему», находящаяся в каждом разделе форума и на странице тем, предназначена для создания новой темы. Кнопка «Добавить опрос» (если администратор разрешил это) позволяющая создать новый опрос на форум, так же появится при просмотре тем и форумов. При просмотре темы, вы увидите кнопку «Ответить», которая предназначена для добавления вашего сообщения в данную тему.<br /><br /><b>Создание новой темы и ответ в тему</b><br /><br />При написании сообщений, вас, вероятно, заинтересуют коды форума. Данные коды, предназначены для различного форматирования текстов ваших сообщений. Для получения более подробной информации об этом нажмите ссылку «BB-коды форума» под блоком смайликов, чтобы открыть окно с помощью.<br /><br />«Rich Text» редактор (RTE) — это WYSIWYG (What You See Is What You Get) редактор, похожий на WordPad. Вместо фрагментов BB-кодов вы увидите, как сообщение будет выглядеть в итоге, как в живом просмотре. Вы можете использовать преимущества этого редактора, если у вас есть браузер Internet Explorer 6 и выше или Firefox 1.5 и выше.<br /><br /><b>Панель инструментов<br /><br /></b>Слева на право, сверху вниз:<ul><li>Удалить форматирование: это удалит все форматирование из сообщения.</li><li>Специальные элементы: этот блок позволяет вам вставить специальный тег, например ссылка на тему или сообщение, и другие дополнительные BB-коды, которые разрешил администратор.</li><li>Шрифт: здесь вы можете выбрать шрифт вашего текста. Если вы используете «Rich Text» редактор, то выбранные шрифты будут отображены в вашем сообщении.</li><li>Размер: здесь вы можете выбрать один из семи разных размеров вашего текста.</li><li>Отмена и повтор: эти две стрелочки отменят или повторят ваше последнее действие.</li><li>Размер окна ввода: здесь вы можете увеличить или уменьшить размер окна для ввода сообщения.</li><li>Переключатель между Стандартным и «Rich Text» редактором: эта кнопка позволяет быстро переключиться между Стандартным и «Rich Text» редактором. Вы так же можете изменить это в настройках форума, в личном профиле.</li><li>Кнопки стиля: возможность преобразовать вызелененный текст в жирный, курсив и подчеркнутый.</li><li>Формат текста: эта кнопка позволяет выбрать надстрочный, подстрочный и зачеркнутый формат текста.</li><li>Цвет текста: этот блок отображает палитру цветов для текста.</li><li>Смайлики: кнопка меню с иконкой смайлика покажет список всех смайликов форума и позволит вам вставить нужный в сообщение.</li><li>Отступ: две кнопки позволят вам увеличить или уменьшить отступ.</li><li>Выравнивание текста: эти кнопки позволят вам выровнять выбранный текст по левому краю, по правому краю, по центру или по ширине.</li><li>Списки: две эти кнопки позволяют создать нумерованный или маркированный список.</li></ul><b>Боковая панель<br /><br /></b>Нажав на кнопку «Боковая панель», вы можете показать или скрыть секции со смайликами и дополнительными BB-кодами. Скрывая секции слева, вы увеличиваете поле для ввода сообщения.<br /><br /><b>Опции сообщения<br /><br /></b>На форуме доступны три опции при создании темы или ответе в тему. Если функция «Включить смайлы?» не выбрана, то картинки смайликов в сообщение вставлено не будет. Если же функция «Включить подпись?» не выбрана, то ваша подпись не будет добавлена к этому сообщению. Функция «Включить уведомление на e-mail при ответах?» позволяет вам получать уведомления на e-mail при ответах в эту тему. Так же есть опция использования HTML в сообщении, если администратор форума позволяет это.<br /><br />Вы так же можете выбрать иконку к вашей теме или сообщению. Если вы создаете тему, то эта иконка появится рядом с заголовком темы. Если вы отвечаете в тему, то эта иконка появится рядом с датой написания сообщения.<br /><br /><b>Опции опроса</b><br /><br />При создании новой темы, под полями для ввода названия и описания темы, вы увидите ссылку «Нажмите сюда для управления опросом в этой теме». Нажав на это ссылку, вам откроются опции опроса. Первое поле служит для ввода в нем вопроса вашего голосования. Чтобы добавить вопрос к вашему опросу, нужно кликнуть на «Добавить еще вопрос в опрос». Количество возможных опросов в одной теме и соответственно вариантов ответов устанавливается администратором форума.<br /><br /><b>Цитирование сообщений</b><br /><br />Под каждым сообщением в теме имеется кнопка «Ответить». При нажатии на эту кнопку, вы сможете ответить в тему, с цитированием того сообщения, под которым нажали данную кнопку.<br /><br />Так же под каждым сообщением есть кнопка «Цитата», которая позволяет включать цитатой в ответ выбранное сообщение. Тем самым можно выбрать несколько сообщений для цитирования. Нажав внизу или сверху страницы кнопку «Ответить», вы попадете в форму ответа со вставленными сообщениями в виде цитат, которые вы выбирали. Для удобства, при выделении кнопка «Цитата» подсвечивается или меняет вид.<br /><br /><b>Редактирование сообщений</b><br /><br />Под каждым сообщением, написанным вами, вы увидите кнопку «Изменить». При нажатии на эту кнопку, вам будет предложено выбрать один из способов редактирования: «Полное редактирование» или «Быстрое редактирование». «Быстрое редактирование» позволяет вам отредактировать сообщения без перезагрузки страницы. Вы сможете отредактировать текст вашего сообщения независимо от того, когда вы это сообщение писали.<br /><br />При редактировании своего сообщения вы можете увидеть опцию «Добавить надпись «Отредактировано...» в это сообщение?». При установке галочки в этой опции, под вашим отредактированным сообщением появится надпись, информирующая о том, что вы редактировали это сообщение, с датой редактирования. Если вы не видите эту опцию, значит, данная информация о редактировании будет добавлена автоматически.<br /><br />Если вы не видите кнопку для редактирования вашего сообщения, то, возможно, что администратор форума отключил данную функцию, либо установил лимит времени, по истечении которого, редактирование сообщения уже невозможно.<br /><br /><b>Быстрый ответ</b><br /><br />Если эта возможность доступна, то в каждой теме будет кнопка "Быстрый ответ". Нажмите на нее, и форма отправки сообщения откроется прямо на странице с темой. Вы можете сделать форму быстрого ответа раскрытой автоматически, для этого выберите соответствующую опцию в настройках форума в ваших личных данных. Нажав на кнопку "Расширенная форма" вам будет доступна обычная форма ответа в тему.]]></text>
			<description><![CDATA[Руководство по функциям, используемым при создании темы, опроса и ответа в тему.]]></description>
			<position>5</position>
		</row>

		<row>
			<id>12</id>
			<title><![CDATA[Помощник]]></title>
			<text><![CDATA[В верхней части форума находится ссылка «Помощник». Этот инструмент позволяет быстро попасть во многие важные секции форума.<br /><br />Помощник разделен на четыре секции:<ul><li>Информация — эта секция показывает ежедневную и общую информацию о лучших пользователях по количеству сообщений, отображает ссылку на ваши последние сообщения. Так же вы можете увидеть список администрации форума.</li></ul><ul><li>Новые сообщения — отображает ссылки на новые сообщения, появившиеся на форуме после вашего последнего посещения и как давно они были написаны.</li></ul><ul><li>Поиск — используя эту секцию, вы можете задать простой поиск по форуму. В этом блоке покажется результат поиска, нажав на который вы можете посмотреть подробный список найденного.</li></ul><ul><li>Личные сообщения — здесь вы можете увидеть последние 5 личных сообщений, и когда они были получены.</li></ul>Помощник так же используется когда приходят личные сообщения. Если вы выбрали опцию оповещения о новых личных сообщениях, то окно помощника появится на вашем экране.<br />]]></text>
			<description><![CDATA[Полный справочник по использованию этой маленькой, но удобной функции.]]></description>
			<position>12</position>
		</row>

		<row>
			<id>14</id>
			<title><![CDATA[Список пользователей]]></title>
			<text><![CDATA[Список пользователей, доступный через ссылку «Пользователи», находящуюся в верхней части каждой страницы форума, — это полный список всех пользователей, зарегистрированных на форуме. <br /><br /><b>Основной поиск</b><br />Если вы хотите найти пользователя по имени, вы можете задать его имя в поле поиска. Опция «Начинается с» позволяет искать пользователей, чье имя начинается с введенных символов. Опция «Содержит» будет искать имена содержащих введенные символы.<br /><br />Если вы хотите найти пользователей только с фотографией в профиле, то поставьте галочку рядом с «Выводить пользователей с фотографией». Вы можете так же указать поиск по половой принадлежности пользователей и их рейтингу.<br /><br /><b>Расширенный поиск</b><br />Нажав на кнопку «Дополнительные параметры...» вы можете задать больше опций для поиска пользователей.<br /><br />Домашняя страница содержит: здесь можно задать слова для поиска по адресам домашних страниц пользователей.<br /><br />Подпись содержит: позволяет задать поиск слова, содержащегося в подписи пользователя.<br /><br />Пейджеры: в этой секции вы можете задать поиск по отображаемым именам в различных клиентах по обмену мгновенными сообщениями.<br /><br />Сортировка по сообщениям и датам: эта секция позволяет задать поиск по специальной информации. Например, найти пользователей зарегистрировавшихся, оставивших сообщение, посетивших форум до или после указанной даты.<br /><br /><b>Сортировка</b><br />Ниже находится секция поиска сортировки результата. Вы можете выбрать группы (или всех пользователей) в первом поле, затем сортировать по имени, сообщениям, дате регистрации или рейтингу (если доступно), а так же в возрастающем или убывающем виде. В последнем поле вы можете задать число найденных пользователей выводимых на каждую страницу.<br /><br /><b>Отображение пользователей</b><br />Внизу отображены карточки найденных пользователей. Там помещается стандартная информация о пользователе, включая его фотографию, если есть. Нажав на фотографию пользователя или имя, вы можете выбрать просмотр полного профиля, добавить его в друзья или найти его сообщения.<br />]]></text>
			<description><![CDATA[Различные способы сортировки и поиска пользователей по списку.]]></description>
			<position>14</position>
		</row>

		<row>
			<id>15</id>
			<title><![CDATA[Опции темы]]></title>
			<text><![CDATA[В верхней части каждой темы имеется кнопка «Опции». При нажатии на эту кнопку раскроется меню с опциями темы. <br /><br />Из этого меню вы можете использовать следующие опции: <ul><li>Подписаться на тему — эта опция служит для получения уведомлений на e-mail, об обновлении темы. Для более подробной информации по этой части, читайте раздел помощи «Уведомление на e-mail о новых сообщениях».</li></ul><ul><li>Сообщить другу — данная опция позволит вам отправить ссылку на тему вашему другу на e-mail адрес.</li><li>Версия для печати — это отобразить тему в привычном печатном варианте, убрав изображения и используя стандартное расположение.</li><li>Скачать тему — дает возможность скачать текст темы к вам на компьютер. Версия для печати позволяет отобразить тему в простом виде для печати. HTML версия позволяет скачать копию темы на ваш жесткий диск, и она будет доступна для просмотра в браузере без посещения форума. Версия в формате Microsoft Word позволяет скачать тему в файл на ваш жесткий диск и открыть его в популярном редакторе Microsoft Word для просмотра.</li></ul><ul><li>Подписка на этот форум — эта опция служит для получения уведомлений на e-mail, о любых новых темах, созданных в этом форуме. Для более подробной информации по этой части, читайте раздел помощи «Уведомление на e-mail о новых сообщениях».</li></ul><div align="left">Вы также можете выбрать один из трех режимов отображения темы:<br /><br /><div align='left'><ul><li>Древовидный — покажет сообщение со списком ответов к нему в древовидном виде.</li></ul><ul><li>Стандартный — отобразит тему в стандартном виде одного сообщения под другим, установленном администратором.</li></ul><ul><li>Линейный — как и стандартный, но с опцией постоянного отображения первого сообщения на верху страницы вне зависимости от её номера.</li></ul></div></div>]]></text>
			<description><![CDATA[Руководство по доступным опциям, при просмотре тем.]]></description>
			<position>6</position>
		</row>

		<row>
			<id>16</id>
			<title><![CDATA[Календарь]]></title>
			<text><![CDATA[На форуме есть свой календарь, ссылка на который находится в верхней части форума.<br><br>Вы можете добавлять персональные события в календарь, которые будут видны только вам. Для добавления нового события, используйте кнопку «Добавить новое событие». Существует возможность создания событий трёх видов:<ul><li>Однодневное событие — для добавления этого вида, используйте первое поле, указав в нём дату события.</li><br><li>Многодневное событие — это вид события, предусмотренный на несколько дней. Для добавления этого вида, вам нужно отметить галочкой поле «Если это событие не действует весь день, вы можете указать начальное время». После этого появится поле, где можно будет выбрать временную зону и начальное время.</li><br><li>Повторяющееся событие — однодневное событие, появление которого вы можете указать с временной очерёдностью в календаре, каждую неделю, месяц, год.</li><br></ul>Если администратор форума позволит вам добавлять публичные события в календарь, то события созданные вами будут видны не только вам, но и всем остальным.<br><br>Также, если вы указали дату своего рождения в ваших персональных настройках, то в день вашего рождения на главной странице форума и календаря появится ссылка на ваш профиль, при условии, что администратор форума включил эту опцию. ]]></text>
			<description><![CDATA[Информация по использованию функции календаря форума.]]></description>
			<position>13</position>
		</row>

	</group>

</export>